\subsection{Mezclas asortativas por caracter\'{i}sticas escalares}
Tambien podemos tener homofilia en una red de acuerdo a caracter\'{i}sticas
escalares. Estas son caracteísticas que van en un orden en particular.
As\'{i} que es posible decir no solamente cuando dos v\'{e}rtices son iguales
sino tambien cuando son aproximadamente el mismo. Si v\'{e}rtices con un 
valor similar tienden a ser conectados m\'{a}s seguido que aquellos con
valores diferentes la red es considerada uan mezcla asortativa con respecto
a esa caracte\'{i}stica.
Una buena medida es usar lamedida de covarianza como sigue.
Sea
$x_i$
el valor del la cantidad escalar del v\'{e}rtice.
$i$
Consideremos el par de valores
$(x_i,x_j)$
para los v\'{e}rtices de cada arista
$(i,j)$
en la red y calculemos su covarianza sobre todas las aristas.
Definimos la media
$\mu$
del valor de
$x_i$
como
$$
\mu=\frac{\sum_{ij}A_{ij}x_{ij}}{\sum_{ij}A_{ij}}
=\frac{\sum_{i}k_i}{\sum_{i}k_i}=\frac{1}{2m}\sum_{i}k_ix_i
$$
Entonces la covarianza de
$x_i$
y
$x_j$
sobre las aristas es
$$
\begin{aligned}
cov(x_i,x_j)
=&\frac{\sum_{ij}A_{ij}(x_i-\mu)(x_j-\mu)}{\sum_{ij}A_{ij}} \\
=&\frac{1}{2m}\sum_{ij}A_{ij}(x_ix_j-\mu x_i -\mu x_j + \mu^2) \\
=&\frac{1}{2m}\sum_{ij}A_{ij}x_ix_j-\mu^2 \\
=&\frac{1}{2m}\sum_{ij}A_{ij}-\frac{1}{(2m)^2}\sum_{ij}k_ik_jx_ix_j \\
=&\frac{1}{2m}\sum_{ij}\left( A_{ij}-\frac{k_ik_j}{2m}\right)
\end{aligned}
$$
La covarianza se\r'{a} positiva cuando tengamos una mezcla asortativa y negativa para mezclas no asortativas.
Como en la medida de modularidad algunas veces es conveniente normalizar
la covarianza.
En una red èrfectamente mezclada todas las aristas  caen entre v\'{e}rtices con valores iguales
$x_i$
Poniendo
$x_j=x_i$
En la ecuaci\'{o}n anterior nos da
$$
\frac{1}{2m}\sum_{ij}\left( A_{ij}
-\frac{k_ik_j}{2m}x_i^2\right)
=
\frac{1}{2m}\sum_{ij}\left(k_i\delta_{ij}
-\frac{k_ik_j}{2m} \right)x_ix_j
$$
Y la medida normalizada, 
llamada a veces coeficiente de asortatividad,
es la raz\'{o}n
$$
r=\frac{\sum_{ij}(A_{ij}-k_ik_j/2m)x_ix_j}
    {\sum_{ij}(A_{ij}\delta_{ij}-k_ik_j/2m)x_ix_j}
$$

